入學 6 年經歷入獄休學 黃之鋒順利從公開大學畢業 稱難得校方多年從未施壓

黃之鋒在 FB 發文，稱收到校方通知，公開大學已確認他完成課程，順利畢業。他提到即使大學本身立場保守，但他在學期間，校方從來沒有向他施壓。又指因為現時被限制離境，不可能赴海外深造，在港的人身自由亦不確定，但仍會投入公共事務。

黃之鋒在 2014 年入讀公開大學，修讀社會科學學士（政治及公共行政）課程，之後曾因入獄而休學，他指自己常笑說「雨傘幾多年我就讀咗幾多年」。經過 6 年，他終於順利畢業，並獲得二級榮譽 (甲等) 的成績。黃之鋒指，感激教授和老師的照顧，以及「曾在課堂擦身而過的同學抱有的體諒」。他又指，即使公開大學本身立場保守，「校長更被傳為地下共產黨員」，但他在學期間，從沒被施壓，「得來不易」。

他指對大學畢業沒有非常強烈的感覺，「反正個人也不太可以有人生規劃」，又指在港不知何時會面對監禁，「甚至擁有人身自由的時間說不定一直也在倒數」，畢業後他會更專注投入公共事務，「與大家一起留港作戰」。

恭喜Gphone！
唔準講鯨大兩個字

天琦 u of hk
之峰 open u of hk

之峰又然

而家連教丸呢D 都叫大學啦
咁開大梗加算係大學。。

政治人才未必要讀書好叻嘅⋯⋯
長毛學歷都唔高，
Gphone d英文去到外國聽證會都勉強夠用

其實GPHONE應該申請定去耶魯史丹福讀政治MASTER，以仍PROFILIO實爭住收，等佢身上D案完左之後過去自我增值之餘，仲可以同羅冠聰雙打玩海外戰線，諗起都正。

D案始終會有打完既一日,堅都會有坐完既一日。
讀MASTER除左修練自己政治知識、論述水平之外，最重要係大學入面既NETWORK，分分鐘比你溝熟左個未來總統、國務卿。

天琦都讀緊ou

OU 都係U

OU>>>>>XGU

真咩

公大世界第一

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University (HKSYU)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1980 年：恒生商學書院

- 2010 年：恒生管理學院

- 2012 年：恒生商學書院最後一屆中七學生畢業，書院停辦

- 2018 年：恒生管理學院正名為 香港恒生大學 The Hang Seng University of Hong Kong (HSUHK)，為繼樹仁大學後，香港第二所私立大學

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十二大（如果計 QF level 5 degree-awarding 學士學位）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港城市大學 CityU
香港浸會大學 HKBU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University (HKSYU)
香港恒生大學 The Hang Seng University of Hong Kong (HSUHK)
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
明德學院 Centennial College（即將停辦）
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi
(new) 耀中幼教學院 Yew Chung College of Early Childhood Education
(new) 香港伍倫貢學院 UOW College Hong Kong

教大ranking咁低嘅咩？以前做老師好似一定要入教育學院讀多年，做得老師成績應該唔會太差掛？

Gphone做咁多實事
夠資格拎榮譽博士

綜合排名嘅話似乎係冇，
但以獨立學科計算係有

香港教育大學「教育」學科排名
QS rankings by subject (education)

The Education University of Hong Kong 香港教育大學
16th in the world 全球排名第16位
2nd in Asia 亞洲排名第2位

入過去讀過就知呢啲係虛名
ug程度仲淺過AL

不過當年既學生完全唔介意個名係大學
因為讀edu既出黎人工完勝三大頹科

全球16，亞洲第2，教大嘅「教育系」好屈機喎

入職都兩三雞，過幾年就3-4雞
我fd教小學做個主任都7雞幾

咁樣講完，小粉紅肯定會向鯨大施壓

同之鋒一樣讀社會科學

鯨大護理啲女出撚哂名正
利申 ex讀鯨大護理 又大波又緊..

【有圖】滑鼠娘娘私照絕密流出！佢竟然著左。。。

18 19分都入到😅

天琦港大Ricci嘎啵

佢hku 哲學系畢業，原本想讀碩士，但係監獄無，而家係入面讀緊公開大學社會科學學士

長毛完撚全唔係政治人材

佢而家日落西山姐，當年佢算行得最前果幾個，社民連有毓民大舊嘅時候勢力好大，都有幾席立法會議席，號召到唔少年青人㗎

連三大都入唔到 入到耶魯史丹福都畢唔到業啦

Gphone嘅社運profolio 夠拎榮譽博士喇，談吐論述都好過好多學者——例如蔡子強。

出返去拎你嘅5毫子啦

oic

19分，其實有條件揀唔讀OU，不過佢可能係揀自己有興趣嗰科。

之鋒讀hku隨時俾班濕鳩校董搞
ou算係咁

鯨大 係大

諗落都幾唏噓，原本讀三年嘅課程結果要足足六年先讀完，同期畢業嘅同學仔全部細自己兩三歲。中途又坐監又要搞社運又要俾人跟蹤，比着我真係讀唔到落去。

2nd up 叻仔

遲吓因住收返

見到佢同周庭 今年都終於讀完 好感慨
真係睇住佢地由中學生著校服抗爭 到依家大學畢業
王子今年都final year 要平平安安讀埋啊 等睇下年王子話終於grad

中共一定寧願你走，流亡嘅六四學生領䄂有版你睇

又無惡到咁呀？比足六年學費，成續達標，明買明賣都唔得？

ou正式升格為抗爭大學

細聲d啦屌

有時真紅底比藍底更寬容
藍底為左表忠要死命奶

Btw 都係兩舊屎冇分別

你知唔知長毛係好多80、90後既政治啟蒙老師
雖然而家抗爭係00既世界
但若無80、90後承上啟下，一早出現斷層

但而家佢又用埋啲濕鳩攞返去攪Gphone，又蒙面法，六四燭光晚會都話非法集結，又唔俾佢出境，短期內擺明係唔想佢出到境玩國際線……

但遲啲官司打完、監又坐完（希望唔會），老公就再冇藉口唔俾佢出境。

更正：老共

當年長毛真係行得好前，佢啲道具製作真係好精美，拍得住紅磡嗰D

傘運之後個局面就開始扭轉了

黄玉山有咁好死

G Phone 係鄉港大學讀會唔會比人踢出校

好多人仲拎住8大打J, 又唔自己諗GPhone讀OU連外國戰線都打埋, 你8大畢業剩係識得星期六日去黃店懲罰, 星期一至五就迫地鐵趕返工, 就話自己係黃絲搞抗爭
所以話讀咩大學唔關事, OU有勁人, 8大一樣可以有垃圾, 最後都係睇你自己

而家支共就係勢要民主斷層，扮一國兩制到2047，順利回歸，到時無人知咩係民主

OU社科老師真心好

其實黃之鋒連坐監都唔怕，你DQ佢個學位對佢來講真係成本不大，得啖笑。反而咁樣做，你就陪埋成間公開大學嘅校譽，到時又引起國際話題，只要你反政府，連書都冇得讀，得不償失。

公道啲講，八大由舊年到而家已經有幾千個手足被拉咗

百年聲譽 毁於張翔

鯨大彩佢地都on9啦，黃之鋒分分鐘係開校以來最出名校友呀

OU送走左個黃之峰 唔計天崎 都仲有個鄒家成

繼暴大之後，抗大

唔係話佢冇資格拎榮譽學位 只係話佢真係要讀嘅話未必有能力畢到業
唔使人地客觀講幾句都屈人地毛嘅

公大爆冷最好

hku出名係歷史耐同讀書叻者

同時都好多藍

咁耶魯史丹福呢啲神級嘅學校不嬲年年都收好多破格入去嘅學生，例如一啲好傑出嘅運動員咁，咁佢哋又係咪畢唔到業？而且一間成功嘅大學唔係讀叻人入去讀，而係你俾個廢嘅入去讀都會變得好勁。

第1）之鋒DSE 19分，其實都唔係咁廢
第2）話晒都叫政政系second hon 畢業，再加埋佢超厚嘅政治經驗，我覺得葉劉當年成5張幾野都可以史丹福畢業，之鋒唔會唔得囉。

你條傻閪精蟲都未係

當年陳易希12分都入到科大,之鋒哥如果無被政治打壓,學業上都有一番作為

勇武派連大學都無讀, 都要著草去台灣, 咁點計先

因為好多都係既得利益者, 你打爛佢飯碗, 佢仲唔藍

但真係讀書勁既 不過又真係好多藍/離地
香港人見人讀書勁就神咁拜
人格係點都冇人理

等睇OpenU比港共搞

19分都入到啦 唔係點會話佢地教蓄

藍絲:公大正一係垃圾黃絲大學